支那企圖喺南海插旗趕其他國走

幫手將文宣傳出去，好重要

內容轉自K’s Aviation:

中華人民共和國民政部於18/4關於南海的公告，國務院批准海南省三沙市設立西沙區和南沙區，其後19/4再發公告為位於南海的25個島礁和55個海底地貌命名。香港主流媒體方面只不過大約輕輕帶過擴大南海霸權，並無將南海玩火行為嚴重性列明。

中國政府今次之做法，事實上利用為島嶼及為海底地貌命名方式，企圖將東南亞各國的沿海一帶的專屬經濟海域據為己有。專屬經濟區根據聯合國 於1982年第三次海洋法會議作出《聯合國海洋法公約》決議，範圍應該由測算領海基線量起，不應超過370.4公里。

有網友利用Google Earth，向剷屎官小編列明中國政府今次列名大約位置，其中25個島礁以紅黃中共標誌表示，55個海底地貌命名以黑白中共標誌表示。而55個黑白中共標誌地點，既無島也無礁，將一片南海直接以命名方式將公海及各國的沿海一帶的專屬經濟海域據為己有。

如果有留心看範圍的左邊，不難發現越南只要走出領海基線，就已經在中共聲稱劃入之領土範圍，所以在南海主權爭議中，以越南最為激烈。馬來西亞方面，海南島南沙區政府本部距離接近沙巴洲之柏礁也只有大概149公里，柏礁距離馬來西亞的領海基線只有大概57公里。假如以香港計算，大約是由上水來回鴨脷洲3.4次左右，換言之中國將馬來西亞專屬經濟海域鯨吞。而南海近馬來西亞領海基線以石油開發為主，動機不言而喻。

根據1982年第三次海洋法會議作出《聯合國海洋法公約》，半徑22公里就是海洋領土，半徑66公里就是鄰接區， 能夠行駛海關管理和驅逐其他國家的船艦，半徑370.4公里就是專屬經濟海域，假如中國強行執行聲稱主張，會嚴重影響東南亞各國利益。

中華人民共和國有明顯動機違反2016年根據1982年《聯合國海洋法公約》附件七組成的在菲律賓共和國和中華人民共和國之間的仲裁庭案件 - #南海仲裁案，打算一國鯨吞東南亞各國資源。

早於當年仲裁庭亦裁定，中華人民共和國方面在禮樂灘採集資源侵犯了菲律賓的主權權利，對南沙群島的珊瑚礁生態系統構成永久而不可挽回的傷害，而中國漁民在南海採取嚴重破壞珊瑚礁生態的方式，大規模撈捕瀕危的海龜、珊瑚等，明知卻沒有履行停止這類行為的責任。

搵人推上twitter戰線

係正越南門口玩野

所以要好好利用今次機會
搵其他國家幫手

推
正經文無人推

對唔住 我係伸手黨
有無巴打譯做英文
我英文有限

推

仆街向世界宣戰

要比越南 菲律賓果幾個國家既朋友知

南海件事應該唔會打大架
唔玩都玩左咁多年 插下旗就開火既話唔駛等到而家先郁手

國際線要推

Push

東南亞班傻仔國家 仲唔同中國撐到恆 咪接受中國畫咩九段線lor